<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zhu Xian</title>
    <link>https://szhao045.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Zhu Xian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2017 16:53:33 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://szhao045.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>new</title>
      <link>https://szhao045.github.io/blog/new/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 16:53:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://szhao045.github.io/blog/new/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>https://szhao045.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 16:46:41 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://szhao045.github.io/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Gospel of our time</title>
      <link>https://szhao045.github.io/post/A%20Gospel%20of%20our%20time/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 23:48:34 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://szhao045.github.io/post/A%20Gospel%20of%20our%20time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I hate to start with &amp;ldquo;this day and age&amp;rdquo;, in this day and age, music has become very private; not just in terms of medium&amp;ndash;where online streaming has provided access to music that is not limited by location and time, but also in content. Do forgive me in giving an cliché example: Taylor Swift&amp;rsquo;s boyfriend songs seem to represent our popular taste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sometimes I am perplexed by the fast speed about our time. I wonder how much of this change is remembered, by myself and by time.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;History is like an under sampling of a signal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;I went to listen &lt;em&gt;Gospel according to the Other Mary&lt;/em&gt; today.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I feel I found something that can definitely be remembered by me and by time.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>looking</title>
      <link>https://szhao045.github.io/post/looking/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 10:09:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://szhao045.github.io/post/looking/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cherche le temp perdu</title>
      <link>https://szhao045.github.io/post/cherche-le-temp-perdu/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 16:45:20 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://szhao045.github.io/post/cherche-le-temp-perdu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近听《硬影像》的一期叫做&lt;a href=&#34;http://ipn.li/hardimage/43/&#34;&gt;神秘主义电影&lt;/a&gt;的博客，非常受到触动。其中最令我思考的段落总结如下：&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;我们的描述都在宏大叙事（也就是革命情结）与神秘主义之间游走。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;很多这里的文字都是对这期播客的总结和延伸，很多都不是我独立的想法，但是我依旧希望在这里可以将我获得的知识进行总结，然后记录自己的所思所感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏达叙事就是认为这个世界有一个答案，有一个目的，『我是阿尔法，我是欧米茄』可能是对这种世界观的最直观的描述：这个世界是有始有终的，这个世界有超越个人的宏大的规律。同时这样的定义也暗示着一套道德准则：与结局相违背的就是坏的，与结局相契合的则是好的。对于一个犹太-基督信仰来说，这个结局就是『上帝拯救人类，人类顺从上帝』；对于一个马克思主义者来说，这个结局就是『共产主义的实现』。正因如此，宏大叙事和革命主义也被联系了起来：在这个世界不断发展的过程中，有一个人，或者是一小部分人将承担将这个世界从旧的状态A推动到新的状态B中去。这个人可以是基督，也可是中央政治局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而神秘主义则与个人主义紧紧的联系了起来。神秘主义给『世界是什么』这个问题的答案是：世界的进程将以不可以被预测的、超脱逻辑之外的方式被展现出来 （如果它能被展现的话），这就意味着每一次世界规律的展现则是独立的，而不是超越个例的，更不是普适的。神秘主义的体现在某些天主教灵修会、以及藏传佛教中的密宗。这个世界的规律是被显灵的圣人，或者是悟到金刚乘的格西所展现的，而且很重要的是，这些规律是不能被传达的。通过崇拜，而不是学习，其他人得以窥见世界的规律。因此每个人的个人体验变成了观察以及表达的唯一方式 &amp;ndash; 正如同普鲁斯特在《追忆似水年华》中的描写，这个家庭和这些体验同『客观』描述的历史独立开来，法国大革命带来的变化似乎与他笔下的形形色色的人和事没有关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而有一部巨作，似乎在努力将宏大叙事和神秘主义联系在一起，那就是托尔斯泰的《战争与和平》。法俄战争的恢弘的历史的叙述，以及在这个巨大的历史框架下的每个人的爱恨情愁，都无一巨细的在这部皇皇巨著中被保留下来——没有过度的归纳，也没有同细节的纠缠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我们每个人的『私人的历史』似乎也可以被放在这个二分的范畴里。一方面我们的经历是宏观的，科技的进步带来的对生活的改变，对史实和政局的了解和参与；另一方面我们的经历则是非常私人的，无迹可寻的，甚至是神秘的。似乎巨大的改变都在悄然的时刻发生。这或许是悲剧的来源 &amp;mdash; 二分带来矛盾，统一则是混乱的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nostalgia</title>
      <link>https://szhao045.github.io/post/nostalgia/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 02:05:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://szhao045.github.io/post/nostalgia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It is the first post. It is written after I have battled with Hugo for couple hours &amp;mdash; I don&amp;rsquo;t know how to program with GO nor could I write html at all. But I guess it is over. It is finally just me and an empty text editor, and perhaps a long night.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Choosing what language to write my first blog is also hard. I have decided to write both Chinese and English in this very personal blog.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>